西鐵列車明年全變8車卡 增14%載客量

新界西人口近年不斷增加，有立法會議員關注交通設施超出負荷的問題，運輸及房屋局局長張炳良在立法會回應議員提問時承認，隨着新界西北的發展，有必要提升公共交通運輸的容量，提出港鐵將購入西鐵車卡，又指未來會向立法會申請撥款進行11號幹線的可行性研究。

張炳良表示，現時西鐵線在繁忙時段每小時單向班次是20班，為配合沙中線的發展，去年1月起，西鐵已將車卡由7卡增至8卡，目前共有11台列車增加卡數，載客量增加7.5%，明年內西鐵的車卡可以全面改為8卡，增加14%載客量。

此外，西鐵亦會改善訊號系統，以及改裝列車等，預料2019年中，西鐵可以每小時提供24班次的服務，載客量較2015年增加37%。而長遠的發展方面，政府就2030年的鐵路幹道進行可行性研究，包括新界西北所需的運輸基建，未來會向立法會申請撥款。

至於有議員質疑，輕鐵將早上繁忙時段以單卡車輛取代雙卡車輛行走輕鐵路線，並要求增加班次；張炳良指港鐵並沒有將原有的雙卡車輛改為單卡車輛，而是按需要增加單卡車輛，以應付需求。他又表示，目前輕鐵加車的空間有限，政府正研究提升可載客量的方式，而港鐵亦會買入多10架車輛，預計在2019至2023年之間會陸續到運。

張又指，政府計劃推展11號幹線以應付交通需求，同時提升大嶼山與機場島之間的連接，未來會向立法會申請撥款進行可行性研究。

幾時變80卡?

11號幹線屌你老母

大陸車？

14抽

抽你條命，點解買大陸車不特止，仲積極配合用大陸名詞？

會係東鐵抽過去

...

屌你老母，上505 10分鐘黎架單卡，係三聖夾到沙甸咁
十分鐘後黎多架單卡又係沙甸咁，再十分鐘後嗰架已經無人坐，因為坐嗰架實遲

吓

不如轉晒雙層車

政府係咁塞人入新界西，但係交通配套仲維持十幾年前，而家先黎檢討，等落實再起好可能香港都陸沉啦

另外十一號幹線係咪又諗住係屯門公路整個交匯點，班狗官係咪唔知而家條屯門公路日日都塞車塞到pk

起埋條十一號屯公應該會大爆炸

其實你知唔知內容

2019年中先加密班次

黎緊新界西沿線屋苑陸續入伙（元朗grand yoho，荃灣幾個新盤)，西鐵準備迫到hihi+等幾班車先上到車

會起得差過深井交滙處咩
有青龍頭大橋冇大欖涌同藍地隧道爆梗啲添